NO.1 A developer is working on code that requires a call to an external web service from a batch.
How should the developer enable this functionality?
A. Implement a custom System.CalloutException class.
B. Include Database.AllowCallout() in the class definition.
C. Implement an @future method for the callout, and invoke it from the batch.
D. Specify "callout=true" in the batch implementation.
Answer: B

NO.2 A developer has written the following method: static void processList(List<sobject> input){
Which code block can be used to call the method?
A. ProcessList (acc)
B. ProcessList ( [FIND 'Acme" ' RETURNING Account] )
C. ProcessList([SELECT Id, Name FROM sObject WHERE Type = 'Account'
D. For Account acc : [SELECT Id, Name FROM Account]
Answer: D

NO.3 What level can a hierarchy custom setting be defined for? Choose 3 answers
A. Users
B. Groups
C. Profiles
D. Roles
E. Organization
Answer: A C E

NO.4 What is the correct order of execution for Visualforce Page "postback" requests (when user
interaction requires a page update)
A. 1: Decode View State
2: Evaluate expressions and method calls for the main page and custom components
3: Upon successful completion, Evaluate the action that triggered the postback
4: Upon successful completion, Update data and redirect user/update view state
5: HTML sent to browser
B. 1: Evaluate expressions and method calls for the main page and custom components
2: Decode View State
3v Upon successful completion, Update data and redirect user/update view state
4: Upon successful completion, Evaluate the action that triggered the postback
5: HTML sent to browser
C. 1: Decode View State
2: Evaluate expressions and method calls for the main page and custom components
3: Upon successful completion, Update data and redirect user/update view state
4: Upon successful completion, Evaluate the action that triggered the postback
5: HTML sent to browser
Answer: A

NO.5 Which of the following variables are not transmitted in the view state? Choose two answers
A. Private
B. Transient
C. Public
D. Static
Answer: B D

NO.6 Given the following code, what value Will be output in the logs by line #8? 1 Contact con = new
Contact( LastName ='Smith', Department = 'Admin') 2 insert con; 3 Contact insertedContact=[select
Name from Contact where id=zcon.Id]; 4 Savepoint sp_admin = Database.setSavepoint(); 5
con.Department = 'HR'; D} 6 update con; 7 Database.rollback(sp_admin); 8
console.log(Limits.getDmlStatements());
A. 2
B. 3
C. 4
D. 5
Answer: C

NO.7 A company has 20,000 rows in the Account object and 2 million rows in the Sales_Data_c
object that is related to Account. All of the records in the Sales_Data_c object have a field that
contains the string 'Le.' Which statement will throw a "Too many query rows" exception? Choose 2
answers
A. List< List< sObject>> result= [FIND 'Le' IN ALL FIELDS RETURNING Sales_Data_c(Id)];
B. List< Account> result = [SELECT Id, (SELECT Id FROM Sales_Data_r) FROM Account]
C. List< sObject> result = Database.query('SELECT Id FROM Sales_Data_c LIMIT 50000');
D. List< AggregateResult> result = [SELECT count(Id) total FROM Sales_Data_c];
Answer: A B

NO.8 JavaScript remote actions need be either a _______ or _______ class and must be _______.
A. Public or global and must be static.
B. Private or global and must be static.
C. Public or TestVisible and must be static.
Answer: A

NO.9 A developer would like to use jQuery in a Visualforce page. Which markup can be used to load
the library on the page?
A. < apex:include value="{ !$Resource.jQuery}"
B. < apex:includeScript value="{ !$Resource.jQuery}
C. < apex: script value="{ l$Resource.jQuery}
D. < apex:includeJS value="{ !$Resource.jQuery}
Answer: B

NO.10 When should a developer use the transient keyword? Choose 2 answers
A. To declare an Apex variable as type-less when developing with dynamic Apex.
B. To prevent Apex interface definitions being included in the Apex-based partner WSDL.
C. To prevent Apex controller variables being sent to the Visualforce page as view state.
D. To exclude Apex class variables from getting serialized if they are in a serializable class
Answer: C D

NO.11 A customer has a single Visualforce page that allows each user to input up to 1500 sales
forecasts and instantly view pivoted forecast calculations. Users are complaining that the page is
loading slowly, and they are seeing error messages regarding heap and view state limits. What are
three recommendations to optimize page performance?
A. Segregate calculation functionality from input functionality.
B. Specify the list of sales forecasts as transient.
C. Implement pagination and reduce records per page.
D. Create formula fields to compute pivoted forecast calculations.
E. Use JavaScript Remoting instead of controller actions.
Answer: C D E

NO.12 What is the output of the following code snippet? l Contact con = new Contact( LastName =
'Smith', Department = 'Admin'); 2 insert con; 3 4 Savepoint sp_finance = Database.setSavepoint(); 5
con.Department
'finance'; 6 update con; 7 8 Savepoint sp_hr = Database.setSavepoint(); 9 con.Department = 'HR'; 10
update con; 11 12 Database.rollback(sp_finance); l3 Database.rollback(sp_hr);
A. The contact record will be saved ME department value HR.
B. A runtime error will be thrown on line 12.
C. A runtime error will be thrown on line 13.
D. The contact record will be saved with department value Finance.
Answer: C

NO.13 A company exposes a REST web service and wants to establish two-way SSL between
Salesforce and the REST web service. A certificate signed by an appropriate certificate authority has
been provided to the developer. What modification is necessary on the Salesforce side? Choose 2
answers
A. Create an entry for the certificate in Certificate and Key Management.
B. Configure two-factor authentication with the provided certificate.
C. Update the code to use HttpRequest.setHeader() to set an Authorization header.
D. Update the code to use HttpRequest .setClientCertificateName
Answer: A D

NO.14 A developer is using a third-party JavaScript library to create a custom user interface in
Visualforce. The developer needs to use JavaScript to get data from a controller method in response
to a user action. How can the developer accomplish this?
A. Use to create a JavaScript wrapper for the controller method.
B. Use the @RemoteAction annotation on the method definition with JavaScript Remoting.
C. Use the $Controller global variable to access the controller method via JavaScript.
D. Use to enable JavaScript support for the controller method.
Answer: B

NO.15 When should you use the "transient" property on variables?
A. Variables that you want transmitted as part of the view state. Static variables also don't get
transmitted
B. Variables that you don't want transmitted as part of the view state. Static variables also don't get
transmitted
C. Static variables that you want transmitted as part of the view state to save space
D. Large variables in order to save space
Answer: B

NO.16 A Salesforce developer created a Contact validation rule so that the Email field cannot
contain "abc.com." There is an active workflow rule that updates the Email field of a contact record
to "test@abc.com" if the contact's First Name field contains the word "Test." A customer tries to
create a Contact record with the first name "Test Contact" and the email "test@test.com." What
behavior will be observed?
A. The customer will receive a system error message.
B. The contact record will be created with the email address "test@abc.com."
C. The customer will receive a validation error message.
D. The contact record will be created with the email address test@test.com.
Answer: B

NO.17 Choose the correct definition for <apex:message>
A. Standard Salesforce formatting, throws a specific message on a page
B. Standard Salesforce formatting, shows all errors that occur on page. Can add more messages
through the
"ApexPages.addMessage" function
C. A single message, without formatting, that can be associated with a specific component on the
page
D. No formatting; displays all errors on a page
Answer: C

NO.18 A developer writes the following Apex trigger so that when a Case is closed, a single Survey
record is created for that Case. The issue is that multiple Survey-c records are being created per Case.
trigger CaseTrigger on Case (after insert, after update) { List<Survey__c> createSurveys = new
List<Survey__c>(); for (Case c :
trigger.new) { if (c.IsClosed && (trigger.isInsert ll trigger.isUpdate &&
trigger.oldMap.get(c.Id).IsClosed == false)) { createSurveys.add(new Survey__c(Case__c = c.Id));
insert createSurveys; } } What could be the cause of this issue?
A. A user is creating the record as Closed
B. A workflow rule is firing with a Create Task action.
C. A workflow rule is firing with a Field Update action.
D. A user is editing the record multiple times.
Answer: D

NO.19 Trigger on Contact ensures that whenever a Contact's custom field "User Level" is given the
value "President," the related Community User's Role is updated as Manager. The Apex unit test
method for testing this functionality is failing for a mixed DML error. What is one way that this
problem can be solved?
A. Query the user roles before the test method's startTest () statement.
B. Create test data for the roles before startTest 0.
C. Put the update of contact event inside startTest() and stopTest().
D. Use a System. runAs () block to update the contact.
Answer: D

NO.20 What is the output of the following code snippet? 1 Contact con = new Contact( LastName =
'JOHNSON', LeadSource = 'Web') 2 3 Savepoint sp = Database.setSavepoint(); 4 insert con; 5
Database.rollback(sp); 6 7 con.LeadSource = 'Email' 8 insert con;
A. A runtime error will be thrown on line 5.
B. The contact record will be inserted with Leadsource value Web.
C. A runtime error will be thrown on line 8.
D. The contact record will be inserted with Leadsource value Email.
Answer: C

NO.21 What is the potential exception that can be thrown from this SOQL query: Account a =
[SELECT Id, (SELECT Id FROM Contacts) FROM Account] Choose 2 answers
A. QueryException if no records are returned.
B. QueryException if more than one record is returned.
C. TypeException if a Contact is returned as part of the query.
D. NullPointerException if no records are returned.
Answer: A B

NO.22 A developer has been asked to prevent Accounts from being deleted if there is a related
Contact that has the Do_Not_Delete_c checkbox checked. How can the developer accomplish this?
A. Create a Validation Rule on the Contact object.
B. Create a Before Delete Trigger on the Account object.
C. Create a Validation Rule on the Account object.
D. Create a Before Delete Trigger on the Contact object
Answer: B

NO.23 Which of the following standard fields are indexed? Choose three answers
A. Name
B. CreatedBy
C. SystemModStamp
D. LastModifedDate
E. RecordType
Answer: A C E

NO.24 In which of the following scenarios would it be acceptable to use programmatic sharing
instead of declarative sharing?
A. Every record created by sales users needs to be visible to their respective manager
B. Poor performance when using native sharing components
C. Team functionality is required on custom objects
D. Here is an existing, external system of truth for user access assignments which will continue to
drive access and be integrated with salesforce
E. You need to change record access to read/write for all users utilising a lightning component
Answer: B C D

NO.25 What is the value of "i" printed by the System.debug statement, if the value of "j" is 2 at the
end of the transaction? insert new Account[]{new Account(Name = 'yyy'), new Account(Name =
'yyy')}; integer i = 0; integer j; for (Account[] tmp : [SELECT Id FROM Account WHERE Name = 'yyy'])
j=tmp.size(); i++; System.debug(i);
A. 0
B. 1
C. 2
D. 3
Answer: B

NO.26 What is a limitation of a "getxxx" method (for example, getName) in a custom Visualforce
controller?
A. The method cannot return SObjects.
B. The method cannot use DML operations.
C. The method cannot return Apex classes.
D. The method cannot use SOSL queries.
Answer: B

NO.27 Which statement is true about scheduled Apex? Choose 3 answers
A. The schedule of an Active scheduled Apex class cannot be updated through the Salesforce User
Interface.
B. Scheduled Apex is executed only when system resources are available.
C. Scheduled Apex only supports asynchronous callouts through the use of @future methods and
Apex Batches.
D. Scheduled Apex classes can only be defined by extending the Schedule base class.
E. There is no limit on Scheduled Apex jobs because they are executed asynchronously
Answer: A B C

NO.28 What can the Apex Continuation class be used for?
A. Chaining multiple Queueable Apex jobs to be processed one after another.
B. Making asynchronous callouts to SOAP or REST Web Services from Visualforce.
C. Maintaining an Apex transaction across multiple DML statements.
D. Progressing records to the next stage of an approval process in Apex.
Answer: B

NO.29 What is the correct syntax for calling a controller action from a Visualforce page and updating
part of the page once the action is completed? Choose 2 answers
A. < apex: commandFunction action="{ !Save}" value="Save" rendered="thePageBlock"/>
B. < apex:actionFunction action="{ !Save}" name="Save" rerender="thePageBlock"/>
C. < apex:commandButton action="{ !Save}" value="Save" redraw="thePageBlock"/>
D. < apex:actionSupport action="{ !Save} " event="" rerender="thePageBlock"/>
Answer: B D

NO.30 A developer has a Debug method within a class, which is invoked hundreds of times. What is
the optimal functionality in the Developer Console to count the number of calls made to the method
?
A. The "Execution Log" Panel.
B. The "Execution Stack" Panel.
C. The "Executed Units" tab under the Execution Overview Panel.
D. The "Execution Tree" tab under the Stack Tree Panel.
Answer: C

NO.31 A developer created a Visualforce page that has a custom controller that navigates to an
external website after the' command button is pressed. What is the recommended way to test this
functionality?
A. Use .getURL() on the result of the action method and System.assertEquals () to compare the
resulting URL.
B. Use ApexPages.currentPage () .getUrl () and System.assertElquals () to compare the end URL.
C. Use Test.getCurrentPage() .getUrl () and System.assertEquals () to compare the end URL.
D. Test the navigation by executing the use case through the browser and manually inspecting the
resulting URL
Answer: A

NO.32 Which use case is an appropriate fit for the @future asynchronous Apex method? Choose 2
answers
A. A developer has jobs that need larger query results than regular transactions allow.
B. A developer needs to segregate DML operations and bypass the mixed save DML error.
C. A developer has long-running jobs with large data volumes that need to be performed in batchesD. A developer has long-running methods and needs to prevent delaying an Apex transaction.
Answer: B D

NO.33 How can Apex be used with Visual Workflow?
A. To set the version of a Flow being run.
B. To start a Flow automatically.
C. To add custom styling to a Flow.
D. To control access to a Flow
Answer: B

NO.34 What is a technique to maximize code re-use within Visualforce pages? Choose 3 answers
A. Referencing an existing page With .
B. Creating Visualforce Templates With .
C. Defining reusable page regions with .
D. Creating reusable page sections with .
E. Creating reusable Visualforce Components with .
Answer: A B E

NO.35 A developer is writing a Visualforce page to display a list of all of the checkbox fields found on
a custom object. What is the recommended mechanism the developer should use to accomplish this?
A. Schema class
B. Apex API
C. Schema Builder
D. Metadata API
Answer: A

NO.36 An integration user makes a successful login() call via the SOAP API. What can be used in the
SOAP header to provide server authorization for subsequent API requests?
A. Named Credentials
B. Session ID
C. OAuth access token
D. Security token
Answer: B

NO.37 Which object can a developer use to programmatically determine who is following a specific
User record in Chatter?
A. EntitySubscription
B. FollowHistory
C. FollowSubscription
D. Entityfiistory
Answer: A

NO.38 What is a consideration when using bind variables with dynamic SOQL? Choose 2 answers
A. Dynamic SOQL cannot reference fields on bind variables.
B. Dynamic SOQL cannot use bind variables.
C. Bind variables must be public or global.
D. Bind variables must be in local scope.
Answer: A D

NO.39 What field type can be used in the WHERE clause to improve SOQL query performance?
Choose 3 answers
A. Email fields
B. Name fields
C. Telephone fields
D. Lookup fields
E. External Id fields
Answer: B D E

NO.40 A developer must create a way for external partners to submit millions of leads into
Salesforce per day. How should the developer meet this requirement?
A. Publicly expose a Visualforce page via Force.com Sites.
B. Create a web service on Heroku that uses Heroku Connect.
C. Host a Web-to-Lead form on the company website.
D. Publicly expose an Apex Web Service via Force.com Sites.
Answer: D

NO.41 A developer has refactored an application and renamed an Apex class in a sandbox and now
needs to deploy the changes to production. How can this be accomplished? Choose 2 answers
A. Deploy the new Apex class with the Force.com Migration Tool and set the old name in
destructiveChanges.xml.
B. Use a changeset to both delete the old Apex class and deploy the new Apex class to production.
C. Deploy the new Apex class, and then log in to the production environment and manually delete
the class.
D. Use the Force.com IDE to delete the old Apex class from the project and deploy the changes to
production.
Answer: A D

NO.42 A developer needs to create a Visualforce page to override the standard New Contact Button.
The page contains a field of for capturing the Contact's daytime preferred Phone number. The user
has the option to select one of the four available phone types (Mobile, Home, Work, or Other) to be
the primary contact number. Only if the "Other" Phone Type option is selected, the page must display
a text box for the User to provide the other Phone number. How can this requirement be met?
Choose 2 answers
A. Use the rendered attribute on the Other Phone Input text field to control its selective display.
B. Use the apex:rendered tag to enclose the Other Phone input text field to control its selective
display.
C. Use the rerender attribute on the Phone Type select Iist's apex:actionsupport to refresh the Other
Phone text field.
D. Use apex:actionsupport tag to enclose the Phone Type select list to refresh the Other Phone text
field.
Answer: A C

NO.43 A developer has created a solution using the SOAP API for authenticating Communities users.
What is needed when issuing the login()Call? Choose 2 answers
A. Organization Id
B. Security Token
C. Session Id
D. Username and Password
Answer: B D

NO.44 What is a valid return type for the following SOSL query? [FIND 'map"' IN ALL FIELDS
RETURNING Account (Id, Name) , Contact, Opportunity,Lead]
A. List< sobject>
B. List < List< sObject>>
C. List< AggregateResult>
D. List< Account>
Answer: B

NO.45 A developer must create a custom pagination solution. Users will access the solution on a
mobile device and will rarely access subsequent pages of records. Performance is crucial. Which
approach is optimal?
A. Use OFFSET CURSOR in SOQL queries.
B. Use a StandardSetController.
C. Use @Cache annotation in the controller.
D. Use OFFSET in SOQL queries.
Answer: D

NO.46 A developer writes the following code: public with sharing class OrderController { public
PaqeReference sendOrder() { Order__c order = new Order__c insert order; ExternalOrder
externalOrder = new ExternalOrder (order); Http h = new Http(); HttpRequest req = new
HttpRequest(); req.setEndpoint('https://www.example.org/v1/orders'); req.setMethod('POST');
req.setBody(JSON.serialize(externalOrder)); HttpResponse res = h.send(req); order =
(ExternalOrder)JSON.deserialize(res.getBody(),ExternalOrder.class); } } While testing the code, the
developer receives the following error message: System.CalloutException : You have uncommitted
work pending What should the developer do? Choose 2 answers
A. Use the asyncSend() method of the HTTP class to send the request in async context.
B. Ensure all callouts are completed prior to executing DML statements.
C. Move the web service callout into an @future method.
D. Use Database.insert (order, true) to immediately commit any database changes.
Answer: B C

NO.47 A developer has written a Visualforce page to create a new account with the following
markup: The Visualforce page has extra logic for validating the website field. How can the developer
add an error message next to the website field if the submitted value isn't valid?
A. Use Account . fields .website . addError (message)
B. Use throw new SObjectException(message).
C. Use Account . website . addError (message)
D. Use ApexPages . addMessage (message)
Answer: D

NO.48 A developer needs test data for Apex test classes. What can the developer use to provide test
data to the test methods? Choose 2 answers
A. List ls = Test. loadData (Lead.sObjectType, 'myTestLeads');
B. MyDataFactory. createTestRecords (10)
C. Database . createTestRecords (10)
Answer: A B

NO.49 During the order of execution of a Visualforce page GET request, what happens after this
step: Evaluate constructors on controllers and extensions?
A. Evaluate constructors and expressions on custom components.
B. Create view state if < apex: form> exists.
C. Send the HTML response to the browser.
D. Evaluate expressions, action attributes, and method calls.
Answer: A

NO.50 A company wants to create a dynamic survey that navigates users through a different series
of questions based on their previous responses. What is the recommended solution to meet this
requirement?
A. Dynamic Record Choice
B. Lightning Process Builder
C. Visualforce and Apex
D. Custom Lightning application
Answer: C

NO.51 What is the <apex:actionSupport> tag used for in Visualforce pages?
A. To provide help and support content for buttons and links.
B. To trigger a second action when a button or link is clicked.
C. To trigger controller actions in response to DOM element events.
D. To create a Javascript function that can trigger a controller action
Answer: C

NO.52 A developer wants to create a Visualforce page that allows a user to search for a given
account by Name. If the account is found, the account details should be populated on screen. If no
account is found, an error message should be displayed to the user. How can this be accomplished?
Choose 2 answers
A. Use the (apex: information) tag to display the error message.
B. Use the ApexPages.addMessage () method to add the error message.
C. Use the < apex:pageMessages > tag to display the error message.
D. Use the account.addError( ) method to add the error message.
Answer: B C

NO.53 A company requires an external system to be notified whenever an account is updated. What
LimitException could the following code trigger? trigger AccountTrigger on Account (after update) {
for (Account updatedAccount : Trigger.new) {
AccountTriggerHelper.notinyxternalSystem(updatedAccount.id); } } public class AccountTriggerHelper
{ future(callout=true) public static void notinyxternalSystemlId accountId) { Account acc = [Select id,
name from.Account where accountId = :accountId]; //Instantiate a new http object Http h = new
Http(); HttpRequest req = new HttpRequest(); req.setEndpoint('http://example.org/restService');
req.setMethod('POST'); req.setBody(JSON.serialize(acc)); HttpResponse res = h.send(req); } }
A. System.LimitException: Too many future calls
B. System.LimitException: Too many callouts
C. System.LimitException: Too many SOQL queries
D. System.CalloutException: Callout from triggers are currently not supported
Answer: A

NO.54 Which statement is true about using ConnectApi namespace (also called Chatter in Apex)?
Choose 2 answers
A. Chatter in Apex methods honor the 'with sharing' and 'without sharing' keywords.
B. Chatter in Apex operations are synchronous, and they occur immediately.
C. Chatter in Apex methods do not run in system mode; they run in the context of the current user.
D. Many test methods related to Chatter in Apex require the BIsTest (SeeAllData=true) annotation
Answer: C D

NO.55 Choose the correct definition for <apex:pageMessages>
A. Standard Salesforce formatting, throws a specific message on a page
B. Standard Salesforce formatting, shows all errors that occur on page. Can add more messages
through the
"ApexPages.addMessage" function
C. A single message, without formatting, that can be associated with a specific component on the
page
D. No formatting; displays all errors on a page B: Standard Salesforce formatting, shows all errors
that occur on page. Can add more messages through the "ApexPages.addMessage" function
Answer: B

NO.56 Choose the correct definition for <apex:actionPoller>
A. Allows for controller methods to be called directly from Javascript. Must be encapsulated in tags.
Unlike actionSupport, these functions can be called directly from Javascript code
B. Sends an AJAX request according to the time interval you specify. If this ever gets re-rendered, it
resets
C. Adds AJAX support to another component (e.g. onClick, onMouseUp, onFocus, etc.)
D. Can be associated with an AJAX request (actionFunction/actionSupport/actionPoller) and shows
content conditionally depending on the status of the request (in progress/complete). Use the "id"
field to specify name; use "status" field on related components to connect them
E. Signifies which components should be processed by the server when an AJAX request is generated
F. Signifies which components should be processed by the server when an AJAX request is generated
Answer: B

NO.57 A developer needs to create a Lightning page for entering Order Information. An error
message should be displayed if the zip code entered as part of the Order's shipping address is not
numeric. What is a recommended way for the error message be displayed to the end user?
A. Use the apex:message tag to display errors.
B. Use the aura:component tag to display errors.
C. Use the ui:outputText tag to display errors.
D. Use the ui:inputDefaultError tag to display errors
Answer: D

NO.58 What is a consideration when testing batch Apex? Choose 2 answers
A. Test methods must execute the batch with a scope size of less than 200 records.
B. Test methods must call the batch execute () method once.
C. Test methods must use the @isTest (SeeAllData=true) annotation.
D. Test methods must run the batch between Test. startTest () and Test.stopTest
Answer: A D

NO.59 A developer is building a Visualforce page that interacts with external services. Which
interface should the developer implement to test this functionality? Choose 2 answers
A. HTTPCalloutMock
B. HTTPRequestMock
C. HTTPResponseMock
D. StaticResourceCalloutMock
Answer: A D

NO.60 Which statement is true regarding the use of user input as part of a dynamic SOQL query?
A. Free text input should not be allowed, to avoid SOQL injection.
B. The String.format () method should be used to prevent injection.
C. Quotes should be escaped to protect against SOQL injection.
D. The string should be URL encoded by the input form to prevent errors.
Answer: C

NO.61 What is the top-level namespace that provides the ability to use Chatter in Apex?
A. RestApi
B. ChatterApi
C. FeedApi
D. ConnectApi
Answer: D

NO.62 A developer wants to retrieve and deploy metadata, perform a simple CSV export of query
results, and debug APEX Rest calls by viewing the JSON responses. Which tool should the developer
use?
A. Developer Console
B. Force.com Migration Tool
C. Workbench
D. Force.com IDE
Answer: C

NO.63 A developer needs to create a service that will process an email sent to it and create an
account and contact using the contents of the email as data for the records. How might a developer
accomplish this requirement?
A. Use the Apex Inbound Email Handler.
B. Use the Fuel API with Email Data Extensions.
C. Use Heroku Data Clips to Process Email.
D. Use Auto-launched Flow and Process Builder.
Answer: A

NO.64 Which tool in the Developer Console can a developer use to monitor the cardinality and the
cost of a SOQL query?
A. View State tab
B. Query Plan Tool
C. Audit Log
D. Query Activity Tool
Answer: B

NO.65 A developer wants to retrieve and deploy metadata, perform simple CSV export of query
results, and debug Apex REST calls by viewing JSON responses. Which tool should the developer use?
A. Developer Console
B. Force.com Migration Tool
C. Workbench
D. Force.com IDE
Answer: C

NO.66 What tool in the Developer Console contains information on SOQL query Cardinality?
A. Checkpoints tab
B. Query Editor
C. Query Plan Tool
D. Log Inspector
E. View State Tab
Answer: C

NO.67 A developer has been asked to create code that will meet the following requirements:
Receives input of:
Map<Id, Project__c>, List<Account> Performs a potentially long-running callout to an outside web
service Provides a way to confirm that the process executed successfully Which asynchronous feature
should be used?
A. @future (callout=true)
B. Database.AllowsCallouts interface
C. Schedulable interface
D. Queueable interface
Answer: A

NO.68 A developer has created the following trigger: trigger ProcessDoNotCall on Contact (after
update) { List<Contact> lstCon = [SELECT Id, DoNotCall, Department FROM Contact WHERE
Department = 'HR' AND Id IN :Trigger.new]; for(Contact c : lstCon) c.DoNotCall= true; update lstCon; }
The developer executes the following code anonymously in the Developer Console. Assume that the
record exists in Salesforce.
Contact con = new Contact(Id='003oOOOOOOVHXOm',Department = 'HR') update con; Which
behavior will the developer observe?
A. The code will throw an exception because the maximum trigger depth has been exceeded.
B. The code will throw an exception, saying that the record cannot be updated in an After Update
trigger.
C. The code will throw an exception in Anonymous Apex, indicating that the Id field is read-only.
D. The contact record will be saved and the contact record's DoNotCall field will be set to true.
Answer: A

NO.69 The maximum view state size of a visualforce page is
A. 65kb
B. 135kb
C. 165kb
D. 256kb
E. 1mb
Answer: B

NO.70 A developer has created a Visualforce page for inputting data and needs to display errors at
the field level.
What tag should the developer use?
A. < apex:messages>
B. < apex:pageMessages>
C. < apex:message>
D. < apex:pageMessage>
Answer: C

NO.71 A custom field Exec_Count_c of type Number is created on an Account object. An account
record with value of "1" for a: Exec_Count_c is saved. A workflow field update is defined on the
Exec_Count_c field, to increment its value every time an account record is created or updated. The
following trigger is defined on the account: trigger ExecOrderTrigger on Account (before insert,
before update, after insert, after update) { for (Account accountInstance: Trigger.New) { if (Trigger .
isBefore) { accountInstance . Exec_Count_c +=l; System. debug (accountInstance . Exec_Count_c); } } }
What is printed from the System.debug statement?
Output from System.debug in every iteration is separated with a delimiter.
A. 1,2,3,3
B. 1,2,3,4
C. 2,2,4,4
D. 2,2,3,3
Answer: C

NO.72 What should a developer do to invoke a SOAP web service from Apex? Choose 2 answers
A. Invoke the web service from a trigger.
B. Generate an Apex class from the WSDL.
C. Annotate the method With @future (callout=true)
D. Configure the remote site settings.
Answer: B D

NO.73 A developer has created an Order entry page that includes an <apex:outputLabel> tag for a
field label. How can the developer ensure that the label text changes when the field label changes?
A. Use FieldSetMember methods to control label text.
B. Use the SObjectType variable to control label text.
C. Use a custom label to manage the label text.
D. Use the metadata API to update the label text.
Answer: B

NO.74 Within the System.Limit class, what would you call to get the number of calls made in your
transaction?
A. Get[typeOfLimit] --> (Ex. getDMLStatements())
B. GetLimit[typeOfLimit] --> (Ex. getLimitDMLStatements())
Answer: A

NO.75 What is a limitation of compound fields?
A. Are read-only unless accessed by Location and Address Apex classes.
B. Can only be updated through individual field components.
C. Are read-only when accessed through Visualforce pages.
D. Cannot be queried through the use of Apex classes.
Answer: B

NO.76 A developer needs to compile a list of 105 for all Accounts and Opportunities that have the
word "Acme" in their name' and are created today. Which statement provides the developer with the
105?
A. FIND "Acme" IN NAME FIELDS RETURNING Account (Id), Opportunity (Id) WHERE CreatedDate
TODAY
B. SELECT Id, AccountId FROM Opportunity WHERE CreatedDate = TODAY AND ( Name LIKE
'%Acme'a' Account.Name LIKE '%Acme%'
C. SELECT Id, ( SELECT Id FROM Opportunities WHERE CreatedDate = TODAY ) FROM Account WHERE
" CreatedDate = TODAY AND Name LIKE '%Acme%'
D. FIND "Acme"IN NAME FIELDS RETURNING Account (Id WHERE CreatedDate = TODAY), Opportunity
(Id WHERE CreatedDate = TODAY)
Answer: D

NO.77 What is a best practice when unit testing a controller? Choose 2 answers
A. Simulate user interaction by leveraging Test.setMock().
B. Verify correct page references by using getURL()
C. Access test data by using seeAllData=true.
D. Set query parameters by using getParameters () .put
Answer: B D

NO.78 A developer is writing unit tests for the following method: public static Boolean
isFreezing(String celsiusTemp) { if(String.isNotBlank(celsiusTemp) && celsiusTemp.isNumeric()) return
Decimal.valueof(celsiusTemp) <= 0; return null; } Which assertion would be used in a negative test
case?
A. System.assertEquals(true, isFreezing(null));
B. System. assertEquals (true, isFreezing( ' 0');
C. System.assertEquals(null, isFreezing('asdf'));
D. System.assertEquals(true, isFreezing('lOO'));
Answer: C

NO.79 A developer created a custom component to display an HTML table. The developer wants to
be able to use the component on different Visualforce Pages and specify different header text for the
table. Which tag should the developer use inside the component?
A. < apex:variable>
B. < apex:define>
C. < apex:param>< meta charset="utf-8" />< apex:param>
D. < apex:attribute>
Answer: D

NO.80 How can Apex class functionality be exposed for invocation from a Lightning process? Choose
2 answers
A. Expose the class as a custom REST API.
B. Use the @InvocableMethod annotation.
C. Extend the ProcessInvocable base class.
D. Implement the Process.Plugin interface.
Answer: B D

NO.81 What log category should be used to see the limits in the Execution Overview of the
Developer Console?
A. System
B. Profiling
C. Apex Code
D. Database
Answer: B

NO.82 The Contact object has a custom field called "Zone." Its data type is "Text" and field length is
3. What is the outcome after executing the following code snippet in the org? List<Contact>
contactsToBeInserted=new List<Contact>(); Contact contactInstance= new
Contact(LastName='Smith', Department='Tech', Zone__c='IAD');
contactsToBeInserted.add(contactlnstance); contactInstance= new Contact(LastName='Sm1th',
Department='Tech', Zone__c='PITT'); contactsToBeInserted.add(contactlnstance);
Database.insert(contactsToBeInserted,true);
A. Both inserts succeed and the contact record that has the Zone value of 'PI'I'I" is set to NULL.
B. A partial insert succeeds and the contact record that has the Zone value 'IAD' is inserted.
C. Both inserts succeed and the contact record that has the Zone value of 'PITT" is truncated.
D. An unhandled DML exception is thrown and no contact records are inserted.
Answer: D

NO.83 What is the most efficient way in Visualforce to show information based on data filters
defined by an end-user for a large volume of data?
A. Use an Apex controller to refine raw data based on data filters and store the result in a transient
variable.
B. Use an Apex controller to refine raw data based on data filters and store the result in a static
variable.
C. Use the rendered condition in Visualforce to limit data based on data filters.
D. Use filter conditions in a SOQL query to limit data based on data filters.
Answer: D

NO.84 A developer has created a Visualforce page that uses a third-party JavaScript framework. The
developer has decided to supply data to the JavaScript functions using JavaScript Remoting for Apex
Controllers. What is the correct syntax to declare a remote method in Apex? Choose 2 answers
A. @RemoteAction global static String getTable()
B. @RemoteAction global String getTable()
C. @RemoteAction public static String getTable()
D. @Remoteobject global static String gettable AC
Answer: A C

NO.85 A developer has created a Batchable class that inserts Accounts. The Batchable class is
running with batch size of 200, and is getting an error. The developer identifies the following code as
problematic. trigger AccountTrigger on Account(after insert) { for( Account a : Trigger.new) {
AccountHandler.insertPartnerAccount(a); } } public Class AccountHandler{ @future public static void
insertPartnerAccount(Account a){ //perform processing if( a.Is_Partner__c) { Account partnerAccount
= new Account(); //set values insert partnerAccount; } } } What governor limit or system limitation is
the developer most likely violating?
A. Too many DML statements in the batch execution context.
B. Maximum trigger depth exceeded on the Account insert.
C. Too many future calls in the batch execution context.
D. Future method cannot be called from a batch method.
Answer: D

NO.86 A customer requires that when the billing address field on an Account gets updated, the
address field on all its related contact records should reflect the same update. How can this
requirement be met with minimal customizations?
A. Create an After Trigger on Account to update its related contact records on update.
B. Create a Workflow Rule on Account to update related child Contact records.
C. Create a Lightning Process on Account to update related child Contact records.
D. Create a scheduled batch job that updates all contact address fields based on the related Account
record.
Answer: C

NO.87 How long is field history retained?
A. 6 months
B. 12 months
C. 18 months
D. 24 months
E. 36 months
Answer: C

NO.88 A developer needs to write tests to ensure that code doesn't fail when it is deployed to a
different organization.
The developer also must ensure that the code works properly with organization sharing rules and
ensure that the code mitigates errors due to limits. How can the developer meet these
requirements? Choose 2 answers
A. Create all test data before calling the Test. startTest () and Test .stopTest () methods.
B. Handle all exceptions that are caught by adding an empty catch ( Exception e) statement.
C. Use SeeAllData=true to avoid delaying tests due to creating test data.
D. Use the runAs ( ) method to test the application in different user contexts.
Answer: A D

NO.89 A developer encounters an error that states that the Apex heap size is exceeded. Which
technique may reduce heap size?
A. Add the transient keyword to the variable definition.
B. Move the variable definition inside the scope of the function.
C. Use static variables instead of instance variables.
D. Use SOQL for loops instead of standard SOQL queries.
Answer: D

NO.90 Invokable methods accept sObjects as parameters
A. True
B. False
Answer: B

NO.91 A developer is creating unit tests for code that makes SOAP web service callouts. The
developer needs to insert some test data as a part of the unit tests setup. What are three actions to
enable this functionality?
A. Surround the callout with Test.startTest(), Test.stopTest().
B. Surround the data insertion with Test.startTest(), Test.stopTest().
C. Implement the WebServiceMock interface.
D. Update code to call Test.setMock().
E. Implement the HttpCalloutMock interface.
Answer: C D

NO.92 A developer needs to design a custom object that will be integrated into a back-end system.
What should the developer do to ensure good data quality and to ensure that data imports,
integrations, and searches perform well? Choose 2 answers
A. Configure a custom field as unique.
B. Configure a custom field as indexed.
C. Configure a custom field as external ID.
D. Configure a custom field as Salesforce ID.
Answer: A C

NO.93 A developer has written an After Update trigger on Account. A workflow rule and field update
cause the trigger to repeatedly update the Account records. How should the developer handle the
recursive trigger?
A. Deactivate the trigger and move the logic into a Process or Flow.
B. Deactivate the workflow rule to prevent the field update from executing.
C. Use a static variable to prevent the trigger from executing more than once.
D. Use a global variable to prevent the trigger from executing more than once.
Answer: C

NO.94 Which statement is true regarding both Flow and Lightning Process?
A. Can use Apex methods with the @InvocableMethod annotation.
B. Are both server-side considerations in the Order of Execution.
C. Can use Apex that implements the Process. Plugin interface.
D. Are able to be embedded directly into Visualforce pages.
Answer: A

NO.95 A developer receives a LimitException: Too many query rows: 50001 error when running
code. What debugging approach using the Developer Console provides the fastest and most accurate
mechanism to identify a specific component that may be returning an unexpected number of rows?
A. Count the number of Row Limit warning messages in the Debug Logs.
B. Add System.debug (System.getoueryRows () to the code to track SOQL usage.
C. Filter the Debug Log on SOQL_EXECUTE_END statements to track the results of each SOQL Query.
D. Use the Execution Overview to see the number of rows returned by each Executed Unit.
Answer: C

NO.96 What Visualforce tag can be used to display custom messages in pages using the Salesforce UI
styling for errors, warnings, and other types of messages?
A. < apex: customMessage>
B. < apex:error>
C. < apex:message>
D. < apex:pageMessage>
Answer: D

NO.97 A user updates a number field on a record from the value of 1 to 2, and a workflow rule
executes, incrementing the value to 3. Which statement is true regarding writing triggers in this case?
Choose 2 answers
A. Workflow rules will execute before triggers.
B. Triggers will execute before and after workflow rules.
C. Trigger.old will contain the user entered value of 2.
D. Trigger.old will contain the initial value of 1.
Answer: B D

NO.98 Which API can be used to execute unit tests? Choose 3 answers
A. Streaming API
B. Test API
C. Tooling API
D. SOAP API
E. Metadata API
Answer: C D E

NO.99 Where in Apex execution can a callout be made? Choose 2 answers
A. Trigger context.
B. In @future context.
C. After SOQL queries.
D. After DML operations
Answer: B C

NO.100 A developer has built a multi-page wizard using a single Custom Controller to query and
update data. Users are complaining that the pages are loading slowly. What will improve
performance? Choose 3 answers
A. Reducing the view state.
B. Using actionRegion and rerender.
C. Turning off the standard stylesheet.
D. Setting the Apex Page attribute cache=true.
E. Using selective queries.
Answer: A D E

NO.101 A developer must create a custom pagination solution. While users navigate through pages,
if the data is changed from elsewhere, users should still see the cached results first accessed. How
can the developer meet these requirements?
A. Use @Cache annotation.
B. Use a StandardSetController.
C. Use OFFSET in SOQL queries.
D. Use OFFSET WITH CACHE in SOQL queries
Answer: B

NO.102 What is a benefit of using list custom settings?
A. Ability to include more field type options than custom objects.
B. Ability to control sharing and visibility of custom setting data.
C. Ability to provide more efficient access than custom objects.
D. Ability to delegate administrator rights to standard users.
Answer: C

NO.103 An Apex test method is testing a Visualforce page's controller, which queries for all
Opportunities in Salesforce with StageName = 'Closed'. There are 10,000 existing records that match
the criteria. What is the best practice for accessing data in the test method?
A. Create test data in the test method and use seeAllData=true.
B. Query existing data in the test method and use seeAllData=true.
C. Create test data in the test method and use seeAllData=false.
D. Use @testVisible on the relevant property of the controller
Answer: C

NO.104 A developer has generated Apex code from a WSDL for an external web service. The web
service requires Basic authentication. What code should the developer use to authenticate?
A. Http. setHeader ( 'Authorization' , 'Basic QthZGprjpchVuIHNchFtZQ==');
B. Stub . inputhth-Ieader3_x.put ('Authorization' , 'Basic QthZGprjpchVuIHIQchE'tZQ:'
C. Http. setAuthentication( 'Basic QthZGprjpchVuIHNchFtZQ:'
D. Stub.authentication.put ( 'Authorization' , 'Basic QthZGprjpchVuIHNchFtZQ=='
Answer: B

NO.105 Which type of controller is best suited when you want all of the basic DML functions from
an object's normal new/edit page?
A. Standard Controller
B. Standard List/Set Controller
C. Controller Extensions
D. Custom Controller
Answer: A

NO.106 Which of the following elements can be members of a public group? Choose 3
A. Territories
B. Case Teams
C. Users
D. Roles
E. Profiles
Answer: A C D

NO.107 What does the System. runAs () method enforce based on the target user?
A. Object CRUD permissions
B. Record sharing
C. Field-level permissions
D. License limits
Answer: B

NO.108 A developer has created a Visualforce page that uses a thirdparty JavaScript framework. The
developer has decided to supply data to the JavaScript functions using JavaScript Remoting for Apex
Controllers. What is the correct syntax to declare a remote method in Apex? Choose 2 answers
A. @RemoteAction public static String getTable()
B. @RemoteAction global String getTable()
C. @RemoteAction global static String getTable()
D. @Remoteobject ' global static String gettable
Answer: A C

NO.109 If the "PageReference.setRedirect" Apex function is set to False, what type of request is
made?
A. Get request
B. Postback request
C. If PageReference points to the same controller and subset of extensions, postback request,
otherwise get request
Answer: C

NO.110 A company requires that a child custom record is created when an Order record is inserted.
The company's administrator must be able to make changes to the solution. What is the
recommended solution for implementing this requirement?
A. Create a Visual Workflow that will create the custom child record when the Order is inserted.
B. Create a Force.com Workflow Rule to create the custom child record when the Order is inserted.
C. Create an Apex Trigger to create the custom child record when the Order is inserted.
D. Create a Lightning Process to create the custom child record when the Order is inserted.
Answer: D

NO.111 What is the optimal syntax for adding a link to a case in a Visualforce page? Choose 2
answers
A. < apex:outputLink value="{!URLFOR($Action.Case.Open, case)}" target="_blank"> [] {lcase.Name}
<
/apex:outputLink>
B. < apex:outputLink value="/{!case.Id}" target="_blank"> [] {lcase.Name} < /apex:outputLink>
C. < apex:outputLink value="{!URLFOR($Action.Case.View,case.Id)}" target="_blank"> (LIE
{!case.Name} < /apex:outputLink>
D. < apex:outputLink value="{!viewCase(case.Id)}" target="_blank"> [] {lcase.Name} <
/apex:outputLink>
Answer: B C

NO.112 How can the DISTANCE and GEOLOCATION functions be used in SOQL queries? Choose 2
answers
A. To filter results based on distance from a latitude and longitude.\
B. To get the distance results from a latitude and longitude.
C. To order results by distance from a latitude or longitude.
D. To group results in distance ranges from a latitude and longitude
Answer: B C

NO.113 When developing a Visualforce page that will be used by a global organization that does
business in many languages and many currencies, which feature should be used? Choose 3 answers
A. Custom Labels
B. ConvertCurrency()
C. Global Labels
D. Translation Workbench
E. GetLocalCurrency()
Answer: A B D

NO.114 A Visualforce page controller calls an external web service to get a list of records and display
them on the page. The external web service has a complex backend and generally takes a long time
to return results, causing timeouts. What can be done to avoid timeouts and display the results
without any errors?
A. Use the setTimeout () method on the HttpRequest to increase the timeout of the callout.
B. Create a callback method and create an instance of a Continuation object in an action method.
C. Implement the Batchable interface to perform the callout and capture the response in the batch
job.
D. Use the tag and keep polling to check the status of the response in the controller.
Answer: B

NO.115 A developer must create a custom pagination solution for accessing approximately 2000
records and displaying 50 records on each page. Data from Salesforce will be accessed via an API and
not via Apex. How can the developer meet these requirements? Choose 2 answers
A. Use OFFSET in SOQL queries.
B. Use LIMIT 50 in SOQL queries.
C. Use a StandardSetController.
D. Use CURSOR 50 in SOQL queries.
Answer: A B

NO.116 Which of the following annotations is the right way to invoke a single apex method
A. @InvocableMethod()
B. @InvocableAction()
C. @InvocableApex()
Answer: A

NO.117 A developer is writing a complex application involving triggers, workflow rules, Apex classes,
and processes.
The developer needs to carefully consider the order of execution when developing the application. In
what order do the following operations execute? 1. before Triggers 2. after Triggers 3. Post commit
logic such as sending email 4. DML committed to the database 5. Workflow rules 6. Roll-up summary
calculations
A. 1, 2, 5, 6, 4, 3
B. 1, 5, 6, 2, 4, 3
C. 1, 2, 4, 5, 6, 3
D. 1, 6, 5, 2, 4, 3
Answer: A

NO.118 Which statement is true about Apex web service methods? Choose 3 answers
A. Web service methods can be exposed having a custom Apex class as parameter datatype.
B. Web service methods can be overloaded with methods of the same name in the same class.
C. Web service methods can only be added to Apex classes that are declared global.
D. Web service methods can only be added to Apex triggers that are declared global.
E. Web service methods cannot be deprecated in managed package code.
Answer: A C E

NO.119 A developer wrote a Visualforce page for Sales Reps to add products to an order. The page
takes a URL query parameter, productFamily, which filters the product results. The test method for
the filter behavior has an assertion failing due to an incorrect number of results. Why could the test
be failing? Choose 2 answers
A. The test does not call Test.startTest()
B. The test does not create product data.
C. The test is not run by a System Administrator.
D. The test does not set the current page reference.
Answer: B D

NO.120 Employee-c is a Child object of Company-c. The Company-c object has an external Id field
Company_Id_c.
How can a developer insert an Employee-c record linked to Company-c with a Company_Id__c of
'999'?
A. Employee-c emp = new Employee-C(Name='Developer'); emp.Company_r = ' 999' insert emp;
B. Employee-c emp = new Employee-C(Name='Developer'); emp.Company_c = ' 999' insert emp;
C. Employee-c emp = new Employee-C(Name='Developer'); emp. Company-c = new Companyc(Company_Id_c=' 999 insert emp;
D. Employee-c emp = new Employee-C(Name='Developer'); emp.Company_r = new Companyr(Company_Id_c=' 999'); insert emp;
Answer: D

NO.121 Which two objects can be inserted in the same transaction? Choose 2 answers
A. Opportunity and User
B. Account and AccountShare
C. Case and CaseComment
D. Account and Group
Answer: B C

NO.122 A company requires all internal users to submit a Case for adding a new Account in
Salesforce. The case record captures all the data required to create an Account. The case approval
process is a manual process.
When a case is approved, an Account record should automatically be created based on the case
details. What is the recommended solution?
A. Configure a custom button on the Case page to update the Case Status and insert a new Account
record.
B. Develop an After Update trigger on Case to create an Account record based on Case Status.
C. Develop a Before Update trigger on Case to create an Account record based on Case Status.
D. Develop a Lightning Process to create an Account Record when the Case status becomes
Approved.
Answer: D

NO.123 What is the correct order of execution for Visualforce Page "get" requests (initial page visit)
A. 1: Evaluate constructors on controller and extensions
2: If there's a element, create the view state
3: Evaluate expressions, attribute actions, and other method calls (getters/setters) on main page
4: Evaluate constructors, extensions, and expression on attribute definitions on any custom
components present
5: Send HTML to Browser
B. 1: Evaluate constructors on controller and extensions
2: Evaluate constructors, extensions, and expression on attribute definitions on any custom
components present
3: Evaluate expressions, attribute actions, and other method calls (getters/setters) on main page
4: If there's a element, create the view state
5: Send HTML to Browser
C. 1: Evaluate constructors, extensions, and expression on attribute definitions on any custom
components present
2: Evaluate constructors on controller and extensions
3: Evaluate expressions, attribute actions, and other method calls (getters/setters) on main page
4: If there's a element, create the view state
5: Send HTML to Browser
Answer: B

NO.124 What is a potential design issue with the following code? 

	trigger accountTrigger on Account(before update) { 
	    Boolean processOpportunity = false; 
	    List<opportunity> opptysClosedLost = new List<opportunity>(); 
	    List<opportunity> lstAllOpp = [select StageName 
	        from Opportunity where accountId IN :Trigger.newMap.keySet()]; 
	    if(!lstAllOpp.isEmpty()) 
	        processOpportunity = true;
	    while(processOpportunity) { 
	        for(opportunity o : lstAllOpp) { 
	            if(o.StageName == 'Closed - Lost')
	                opptysClosedLost.add(o);
	            processOpportunity = false; 
	        } 
	    } 
	    if(!opptysClosedLost.isEmpty()
	        delete opptysClosedLost;
	} 

A. SOQL could be avoided by creating a formula field for StageName in Account from the related
Opportunity.
B. The code Will result in a System.LimitException : Too many script statements error.
C. The code will result in a System.DmlException:Entity_is_Deleted error.
D. The code will result in a System.LimitException: Apex CPU time limit exceeded error.
Answer: D

NO.125 Choose the correct definition for <apex:pageMessage>
A. Standard Salesforce formatting, throws a specific message on a page
B. Standard Salesforce formatting, shows all errors that occur on page. Can add more messages
through the
"ApexPages.addMessage" function
C. A single message, without formatting, that can be associated with a specific component on the
page
D. No formatting; displays all errors on a page
Answer: A

NO.126 What is a recommended practice with regard to the Apex CPU limit? Choose 2 answers
A. Optimize SOQL query performance.
B. Use Map collections to cache sObjects.
C. Avoid nested Apex iterations.
D. Reduce view state in Visualforce pages.
Answer: B C

NO.127 The "action" attribute on <apex:page> is ONLY evaluated on which type of request?
A. Get request
B. Postback request
Answer: A

NO.128 In an Apex custom controller, how should a developer ensure that the current user has the
relevant create and update' permissions for a particular object type?
A. Call methods on the appropriate DescribeSObjectResult instance.
B. Query the user's profile record and check what permissions the user has.
C. Do nothing because the platform enforces CRUD permissions based on profiles.
D. Add the with sharing keywords to the controller class definition.
Answer: A

NO.129 A developer has a page with two extensions overriding the Standard controller for Case.
<apex:page standardController="Case" extension3="CaseExtensionOne,CaseExtension Two"
showHeader="false"> Each extension has a method called Save. The page has a command button as
defined: <apex:commandButton value="Save" action="{!save}"/> What will happen when a user
clicks the command button?
A. All of the three Save methods will be executed.
B. Save from Case Standard Controller will be executed.
C. Save from CaseExtensionTwo will be executed.
D. Save from CaseExtensionOne will be executed.
Answer: D

NO.130 What is a valid request for the following REST method: @HttpPost global static void
myPostMethod(String sl,Integer il, Boolean bl, String b2) Choose 2 answers
A. < request> < sl>my first string < 11>123 < 32>my second string < b1>false < /request>
B. < request> < sl>"my first string" < il>123 < sZ>"my second string" < bl>false < /request>
C. Sl" : "my first string", 11" : "123", "b1" : "false", "S2" : "my second string"
D. "il" : 123, "S1" : "my first string", "S2" : "my second string", "bl" : false
Answer: B D

NO.131 What is the recommended approach to create test data when testing Apex that involves
Pricebooks, PricebookEntries, and Products?
A. Insert a new standard Pricebook record within your Test Method so that it can be used with other
test records.
B. Use the Test.getStandardPricebookId() method to get theId of the standard Pricebook so that it
can be used with other test records.
C. Use the isTest (SeeAllData=true) annotation on Test Methods that require access to the standard
Pricebook.
D. Use the isTest (SeeAllData=true) annotation on the entire Test Class to allow your Test Methods
access to the standard Pricebook.
Answer: B

NO.132 A developer has created a Team Member sObject that has a Master-Detail relationship to a
Project sObject and a Lookup relationship to the User sObject. The developer must ensure that a User
listed on a Team Member record has Read-Write access to the parent Project record. How can the
developer accomplish this if the Project sObject has a Private sharing model and thousands of Project
records?
A. Create a Controller that uses the Without Sharing keyword.
B. Create a Criteria-Based Sharing Rule on the Project sObject.
C. Create a Team Member Trigger that inserts Project_Share records.
D. Create a Project Sharing Rule that shares to the Team Member Group
Answer: C

NO.133 Which is a valid Apex REST Annotation? Choose 2 answers
A. @HttpPatch
B. @HttpDelete
C. @HttpUpsert
D. @HttpAction
Answer: A B

NO.134 To reduce the amount of time needed to write test coverage, a developer wants to use a
spreadsheet uploaded as a Static Resource to supply test data in a test method. What code can the
developer use to accomplish this?
A. List< sObject> testAccounts = (List< Count>) [Select Id, Body from StaticResource Where Name =
testAccounts
B. < meta charset="utf-8" />List< sObject> testAccounts = Test . loadData (Account.sObjectType, '
testAccounts');
C. List< sObject> testAccounts = Test . loadData (Account .sObjectType, SResource. testAccounts)
D. List< sObject> testAccounts = Test . loadData( [Select Id,Body from StaticResource Where Name
=testAccounts
Answer: B

NO.135 External Id fields
A. Configure a custom field as indexed.
B. Configure a custom field as Salesforce ID.
C. Configure a custom field as unique.
D. Configure a custom field as external ID.
Answer: C D

NO.136 What is a controller value that will NOT be saved in the viewstate of a Visualforce page?
Choose 3 answers
A. A variable declared with the Transient keyword.
B. A variable of a type that is a collection of SObjects.
C. A system-generated object such as a Schema Describe object.
D. A variable declared with the Static keyword.
E. A variable of a type that is a custom Apex class.
Answer: A C D

NO.137 Which object should be used to access sharing programmatically on an object named
Equipment__c?
A. Equipment_Share_c
B. Equipment-c
C. Equipment_c_share
D. Equipment__Share
Answer: D

NO.138 How could a developer create a Visualforce page for a Multilanguage organization? Choose
2 answers
A. Use by default to support translation workbench.
B. Use custom labels to display validation rule errors in the current user's language.
C. Use custom labels to display text in the current user's language.
D. Use the language attribute of to support translation workbench.
Answer: C D

NO.139 Given the following code sample, what is a potential issue regarding bulk processing of
records? 
	
trigger accountTestTrggr on Account (before insert, before update) 
Account acct =Trigger.new[0]; 
List <Contact> contacts = new List <Contact> (
	[select id, salutation, firstname,lastname,email 
	from Contact 
	where accountId
	= :acct.Id]); 
for (Contact con: contacts) 
	con.Title = 'Not Selected'; 
update contacts;

A. The code will not execute because the record in the list can be null and cause an exception.
B. The code will process one record that is called explicitly per execution.
C. The code will not execute because the list can be null and cause an exception.
D. The code will have to be invoked multiple times to process all the records.
Answer: B D

NO.140 How many Territories can an instance of salesforce have?
A. 100
B. 200
C. 400
D. 500
E. 1000
Answer: D

NO.141 What type of request and payload format can be received by a static method in a global
Apex class that uses the webService keyword?
A. REST/JSON
B. SOAP/XML and SOAP/JSON
C. SOAP/XML and REST/JSON
D. SOAP/XML
Answer: D

NO.142 Choose the correct definition for <apex:actionFunction>
A. Allows for controller methods to be called directly from Javascript. Must be encapsulated in tags.
Unlike actionSupport, these functions can be called directly from Javascript code
B. Sends an AJAX request according to the time interval you specify. If this ever gets re-rendered, it
resets
C. Adds AJAX support to another component (e.g. onClick, onMouseUp, onFocus, etc.)
D. Can be associated with an AJAX request (actionFunction/actionSupport/actionPoller) and shows
content conditionally depending on the status of the request (in progress/complete). Use the "id"
field to specify name; use "status" field on related components to connect them
E. Signifies which components should be processed by the server when an AJAX request is generated
Answer: A
